Прямоугольная проволочная рамка погружается в мыльную воду,
благодаря чему на ней образуется мыльная плёнка. При наблюдении в
отражённом свете, угол падения которого равен $\alpha=30^{\circ}$,
плёнка кажется зелёной ($\lambda=500\unit{нм}$). Размеры сторон рамки
$a=0{,}020\unit{м}$ и $b = 0{,}30\unit{м}$. Плотность мыльного
раствора $\rho=10^3\unit{кг/м}^3$, показатель преломления плёнки
$n=1{,}33$. Выполните следующие задания и ответьте на вопросы:
\begin{enumerate}
\item Можно ли найти массу этой плёнки с помощью весов,
  чувствительность которых $0{,}1\unit{мг}$?
\item Какого цвета будет казаться самая тонкая из плёнок,
  удовлетворяющих условию задачи, если свет будет падать на неё и
  затем отражаться перпендикулярно?
\end{enumerate}
\tags{11, волновая оптика}